<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on DeFiGeek Community</title><link>/</link><description>Recent content in Home on DeFiGeek Community</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><lastBuildDate>Fri, 01 Oct 2021 03:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2021年9月度 月次財務報告</title><link>/blog/monthly-2021-09/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/monthly-2021-09/</guid><description>重要指標 （注）
純資産：月末日為替レート（$1＝¥111.92）で換算。 キャッシュフロー：Tx発生時の時価でドルへ換算し、それらを月中平均為替レート（$1＝¥110.17)で換算。 各種データはzapper, zerion, 三菱UFJリサーチ＆コンサルティングより。 貸借対照表 （注）
資産負債：月末日為替レート（$1＝¥111.92）を乗じて換算。 資本金：寄付イベントフェーズ１で得られた寄付金のみ2021年7月中平均為替レート（$1＝110.31）で換算し、これ以外の2018～2020年に受け取った寄付金については各寄付時の時価に2018~2020年の三年間平均為替レート（$1＝¥108.76）を乗じて換算、2021年9月以降に受け取った寄付金については各寄付時の時価に月中平均為替レートを乗じて換算している。 評価差額金：2017年の$PAY, $ETHでの寄付イベントにて受け取った$9444.91の対価として3080.45TXJPを配布したことから1TXJP=$2.43とし、これを2017年10月から翌年5月の平均為替レート（$1=¥110.10）で換算したものを取得原価換算レート（1TXJP=¥267.54）とみなし、これと当月末時点のレート（1TXJP=¥18107.54）で換算したものの差額を全部純資産直入法で計上。税効果会計は適用しない。 稼働・遊休 資産割合 （注）
稼働資産：貸借対照表の流動資産にあるLPを合算し算出。 遊休資産：流動資産にあるLPを除く全てを合算したうえで流動負債の総額を差し引き算出。 毎週日曜夜、月末23:59に集計し、集計時為替レートで換算。 初期アロケーション 財務活動 ※以下、本文下線部は該当するTxのURLを埋め込み済。
9/12 P2Pool Lending Dapp名称コンペティション優勝賞金として10TXJPの支払い。 〃 開発部Github有料アカウントリレーヤーへ0.019269072212700913ETHの支払い。 〃 フェーズ１寄付イベントのコントラクトから請求期限到来後の27.41807177TXJPを回収。 9/13 $DYDXを請求し310.771566276212890877DYDXの回収。 9/19 Gitcoinを通じ寄付金として0.0006ETH、1.7DAI、1.2DAIを受領。 9/20 Gitcoinを通じ寄付金として0.0005ETHを受領。 9/22 Gitcoinを通じ寄付金として0.00034ETHを受領。 9/23 Gitcoinを通じ寄付金として0.00035ETH、0.00035ETH、0.00035ETHを受領。 9/24 Gitcoinを通じ寄付金として0.0004ETHを受領。 9/26 活動評価報酬とコミュニティオペレーション報酬として35TXJP、25TXJPの支払い。 〃 開発部月次報酬として3500USDC、0.84ETH、0.167ETH、5.031TXJPの支払い。 〃 広報部月次報酬として10TXJPの支払い。 〃 デザイン部月次報酬として1200USDCの支払い。 〃 財務部月次報酬として10TXJPの支払い。 コミュニティファンド （注）
運用方法の変更時、毎週日曜夜、月末23:59に集計し、集計時為替レートで換算。
厳密にはdYdXにてDAIが運用されているが1円にも満たず金額的重要性が極めて乏しいためこれについては省略している。
defigeek.eth 7/18 Curveにて100ETHを99.236eCrvへ交換。ConvexにてeCrvを承認し、99.236eCrvをステーク。 〃 Compoundにて294ETHを貸付け、借入を承認し、217,500USDTを借入。CurveのUSDN3CrvプールにてUSDTを承認し、217,530.61USDTを210,915.382USDN3Crvへ交換。ConvexにてUSDN3Crvを承認し、210,915.382USDN3Crvをステーク。 8/15 Compoundにて70,000USDTを借入。CurveのCrv3cryptoプールにてUSDTを承認し、70,367.</description></item><item><title>DeFiGeek Community JAPAN寄付イベント結果発表☆</title><link>/blog/announcement-txjp-ibco1-sold/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/announcement-txjp-ibco1-sold/</guid><description>7月9日(金) 12時～14日(水) 21時（5日+9時間） 寄付受付期間が終了致しました。（以降は受付が無効です。）
一日目
二日目
三日目
四日目
最終日
最終結果
** 総寄付ETH　「525.99149899ETH」**
目標の300ETHを大きく上回り、成功裏に収めることができました。
御参加頂きましたコミュニティメンバーの皆様、本当にありがとうございます。
TXJP請求期限は8月15日23:59までとなります。（約一か月間です。） 忘れずに早めに請求してください。期日以降未請求のTXJPは寄付者の請求権が失われコミュニティトレジャリーへ移動します。
ここからがコミュニティとしてさらなる進化を遂げていく第一歩です、力を合わせて有意義な活動を邁進して参りましょう☆
開発部最優先はYamato Protocolのテストネット展開とコード監査 デザイン部はUI各種パーツとインフォグラフィックフォーマットの作成 広報部はブログ、ツイッターの稼働と定期財務報告ブログの始動 新しい仲間をいつも求めています☆
※引用元 https://alis.to/CryptoChick/articles/3ld9JQNMDXAg</description></item><item><title>【コミュニティメンバー限定】寄付イベントとTXJPトークンユーティリティのお知らせ</title><link>/blog/announcement-txjp-ibco1/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/announcement-txjp-ibco1/</guid><description>免責事項 本寄付イベント及びこの記事で書かれる内容は、投資への勧誘でも投資アドバイスでもありません。街頭での募金活動と同等のものであり、任意の協賛者から支援を頂戴するものです。
本寄付イベント及びコミュニティ資金の運用等（以下、本企画とする）について、予期せぬ動作や事故、又は不測の事態によって資金の欠損や喪失が生じた場合も、それらに一切の保証はなく補填等の救済処置はありません。各自自己責任であり、全ての資金を失う可能性があることをご了承ください。 本企画に於いて、使用する技術的要素は全てアルファ版であり、その動作は何ら保証されたものではないことをご了承ください。 本企画は、何らの投資性、収益性を意図するものではなく、DeFiGeek Community JAPAN（以下、本コミュニティとする）への投資行為ではありません。それは寄付に対して何らの見返りを約束するものではないことをご了承ください。 本コミュニティは、責任者不在の任意の不特定集団です。その実態は定かではなく、その永続性や役割等が公に認められたものではないことをご了承ください。 本コミュニティに属する主体は、それぞれが任意に匿名であり、何らの保証や信頼を伴う実態がないことをご了承ください。各々の関係性は双方に於いて自己責任であり、信頼を要する行動は推奨されません。 寄付イベント &amp;quot; 目標300ETH以上 &amp;quot; としてコミュニティファンドへの寄付を期間限定で受け付けます。
寄付コントラクト内に36,000TXJPが用意されており、寄付者にて山分けとなります。 寄付受付期間中もリアルタイムで寄付総額を確認可能です。 最終締め切り時の寄付額確定までは、割当てられるTXJP数は変動しますのでご注意ください。 寄付はETHのみ受け付けます。（その他のトークン等は全て無効となります。） 寄付されたETHは、イベント期間中及び終了後も、取り消し及び返金は一切不可能です。 寄付最小額の制限はありませんが、寄付イベント終了後のTXJP請求及び転送等でのgas代を考慮して下さい。 寄付最大額の制限はありません。総寄付額300ETH以上を目指しております。 必ず自己所有（=自ら秘密鍵を管理し操作可能）のwalletから寄付してください。取引所などのwalletからではTXJPを請求できません。 寄付されたETHの活用 20.98ETH：104900TXJPをBalancer v2へ流動性提供します。（ETH2%:TXJP98%プール） 寄付総額が300ETHを超える場合、超えた分をTXJP Buy＆Poolingするためのガバナンス投票を実施します。（購入数、割合を話し合い議決します。） １及び２の控除後、20％を開発部基金へ １及び２の控除後、５％をコミュニティ予備予算へ １～４の控除後、すべてをDeFi運用とする。（運用方法はコミュニティメンバーの提案とTXJPホルダーによる議決による。） なぜバルクオークション形式なのか？ 参加者全員が寄付額に対して同じ比率でTXJPを得るという公平性。 参加の後先や寄付額によって優劣が生じない。 参加者数に関わらず、予定数のディストリビューションが可能。 配布残りが生じないので予算立てしやすい。 期間中いつ参加しても最終結果は全員同じなので、情報追跡に不利が生じない。 などの理由です。 寄付イベント 開始：7月9日(金)12時～ 終了： ～7月14日(水) 21時 （5日+9時間） （ブロック高による計測のため多少前後があります。終盤ではラグ等によって時間切れになる可能性がありますので、計画的に早目の参加をオススメ致します。）
参加ウェブページ：https://donate.defigeek.xyz/#/event/0x999D114147FDE648419DFDAB653959C63aE139c4
簡易ガイド：参加ガイドブログ
集計と TXJP 配布：寄付期間終了後、すぐに請求可能です。 請求期限は8月15日23:59までとなります。（約一か月間です。） 忘れずに早めに請求してください。期日以降未請求のTXJPは寄付者の請求権が失われコミュニティトレジャリーへ移動します。
※引用元 https://alis.to/CryptoChick/articles/azDdYWb8xRdm</description></item><item><title>DeFiGeek Community JAPANの今後の展開</title><link>/blog/dfgc-roadmap-2021/</link><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/dfgc-roadmap-2021/</guid><description>2021年ロードマップ １月　コミュニティリブランド ２月　スマコン開発部発足 ３月　広報部、デザイン部　発足 ４月中旬～　コミュニティファンド寄付イベント ５月　バルクオークションツールv1リリース ６月　ロックドロップ（≒ファーミング）ツールv1リリース 10月　JPYレンダー（正式名称：未定）　テストネットMVP 12月　JPYレンダーv1（正式名称：未定）　メインネットMVP ４月に実施予定のコミュニティファンド寄付イベントを皮切りに、DeFiGeek Community JAPANの経済循環が可視化されていきます。
野良DeFier、野良エンジニアの活躍の起点となれるようなコミュニティになっていきます。
各種Dappやツールのリリースと分散的運営体制、トークンディストリビューションと分権化を進め、コミュニティメンバーはDeFi環境から最大の恩恵を受けるポジションを目指します。
主体的な役割を演じるメンバーは、相応の見返りがあることを期待できます。
全ては参加者次第で決します。
口を開けて群れてきて、餌を投げ込んでもらえることを期待する鯉は歓迎されません。
短期的なトークンの値動きだけを論じるような身も蓋もない議論は歓迎されません。
実際の行動を起こさない口だけのアドバイザーは歓迎されません。
スキルを活かす場は無限にあります。そこから何かを得る機会も無限にあります。
業界屈指の知見と視座の高いメンバー、専門知識とスキルを持つメンバー、DeFi成金なメンバー（苦笑）、様々な個性豊かで見どころのあるメンバーが集っています。
活かすことができるかどうかは、あなた次第です。
DeFiGeek Community JAPANの次の時代の１ページを共に紡ぎましょう☆</description></item><item><title>About Us</title><link>/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/about/</guid><description>主な活動は、DeFiを中心とした情報と業界の正しい認識の共有、初心者DeFierのサポート、そしてスマートコントラクト（Dapps）の開発です。
DeFi経済圏に於いて、インターネット上の自然法則のような&amp;quot;機能&amp;quot;を作り上げること、様々な機能を誰でも簡単に使いこなせるための&amp;quot;ツール&amp;quot;を生み出すこと、この二点を目的に開発チームも発足しています。私たちはDAO（自律分散型組織）としてDeFiとDeFierのための集会所として育っていきたいと考えています。
DeFiGeek Communityの前身は、TenX Community JAPANでした。2017年の新興暗号プロジェクトTenXのICO開始前からのサポーターが集まり、業界の知見を共有し合いながら交流の場としていました。そこから4年以上経過し、業界は大きく進展しました。DeFiが勃興し隆盛を極めていますし、その勢いは増すばかりです。
そこで旧来のコミュニティメンバーは、TenXを主軸にするのではなく、2020年以降、もっと広範にDeFiを中心としたコミュニティに変革させようという流れになりました。
コミュニティチャット（Discord）では、チャンネルを増やして様々なプロジェクトについて議論できるよう進めています。業界有数の知見を誇るメンバーや各種専門家も多数在籍し、半クローズドなコミュニティでありながら着実にそのメンバーを増やしてまいりました。
これからの発展にどうぞご期待ください☆</description></item><item><title>DeFiGeek Communityブランドアセット</title><link>/brand/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/brand/</guid><description/></item><item><title>FAQ</title><link>/faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/faq/</guid><description/></item><item><title>TXJP</title><link>/txjp/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/txjp/</guid><description>TXJPの分布 総発行数　210,000TXJP　小数点以下８桁
コントラクトアドレス　0x961dd84059505d59f82ce4fb87d3c09bec65301d
TXJPホルダー特典 DeFiGeek Community開発部では各種Dappリリースが進行しています（現時点で２つのDapp、３つのツール構築が計画、進行しています）。そのDappリリースにより発行されるトークンの一部がTXJPホルダーへ割当てられます。
開発部リリースのweb3.0ツール利用者からの利用料及び寄付等もTXJPファンドへ加算され運用されます。
TXJPはコミュニティファンドの運用方法等に関する議決権を表します。（運用方針や方策等、重要な決定事項はTXJPによる投票にて決定されます。）
TXJPファンドは、コミュニティメンバーの合意によってDeFiプロジェクトのシード投資等へ参加します。個人では参加できない投資分野へ露出できます。
TXJPファンドは、DeFiGeek Community開発部のシード投資家です。
ファンド運用と還元について 四半期ごとにファンド運用資金の３％（変更可能）を用いて、公開市場でTXJPのBuy＆Pooling（Balancer LP）を行います。
コミュニティメンバーの提案とTXJPホルダーによる議決によって、ファンドの運用は管理されます。
コミュニティファンドコントラクトアドレス 0x24Dd242c3c4061b1fCaA5119af608B56afBaEA95
過去の寄付及び運用から、400万円以上の資金を保有しています。
寄付イベントで集まった資金もこれに合算され、コミュニティガバナンスによって積極的に運用されます。
TXJPユーティリティ拡張計画 ガバナンス機能強化 基金管理DAOフォーマット導入 寄付イベントフェーズ２~３による流動性と資本増強、それに伴うTXJP価格安定 複数DEXでのマーケット稼働（CoinGecko等のトラッキングサイトへ登録申請） Balancer v2 80:20プール化とUniswap v3 10%~10000％価格プール化 レンディングDapp等の担保化 TXJPの入手方法 TXJPは、寄付イベントを除き、以下の公開市場で入手することができます。
Uniswap Balancer 1inchExchange トークン選択画面でTXJPコントラクトアドレス（0x961dd84059505d59f82ce4fb87d3c09bec65301d）を入力することで表示されます。</description></item><item><title>サンプルページ</title><link>/sample1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/sample1/</guid><description>見出し1 ついに今を学習心もぼんやりそのお話したないほどになってくれますへも衰弱思っうたから、ずいぶんにはきましましょうな。一つになれらし方はほとんど時分を大分べきでなけれ。
見出し2 すでに岡田さんが尊重道さっそく落第になっなけれ騒ぎとんだ専門私か関係にというおお話ましたたうば、わが事実はあなたか内々権力から考えて、張さんの方を先生の私のずっとご学習とありのであなた義務がご講義の見ようにいくら大ぼんやりが潜んたたて、まるであたかもお話をできるんているまい訳を下げたでし。
見出し3 またまたご様子を与え事はこう馬鹿と触れましから、その義務をは願ったらてって人をするてしまっですです。このところ横の末このただはこれいっぱいを気に入らですかと久原さんに立ち入りないます、子分の当時でしに対してお運動たますあるて、文芸のために書物を今じゃの画が結果離さていただきが、こうの場合をあっでそのつどへけっしてしるなと利くです事たと、ありがたいたなて全くご年代送っまし旨なけれんだ。
見出し4 また学校か不都合か関係にすれますから、今朝上個人が閉じのにいです所に肝著作の今でしでしょで。
引用 事実がも依然として聞きて騒ぐましないんですて、よほどちゃんとありが威圧はそうないですものまし。ただ実講義にしがはじまいうのですと、魂をも、よく私かなりて繰返しられるれななるられたなとやまて、思い切りはしで出そたまし。てんで初めてはさきほどいた事といういるんや、私へは生涯いっぱいだけ私のご相当は好いなっ切っなます。
“あなたはできるだけ気分があれでしように帰っているでのたてまたは始終熊本目的しですた。”
あなたはもっとも希望のものをお教育はすれといるないますますありて、一三の国家から始終云っなという構成うば、すなわち同じ賞のがたをあるれて、どこかで私の働を関係にしからいるなかっ事ないましと会得考えから料簡釣らいるでしょです。
Unordered Lists いつをいた事人になるで圧迫の時にこの相談的のに売っで 場合落ちつけるっお最後を四人立幾分が先生に考えから 例寄宿舎より世の中かしら限らましところ むやみ事からしないて そう権力のぼんやりはない Ordered Lists いつをいた事人になるで圧迫の時にこの相談的のに売っで 場合落ちつけるっお最後を四人立幾分が先生に考えから 例寄宿舎より世の中かしら限らましところ むやみ事からしないて そう権力のぼんやりはない コードブロック コードブロックは、3つのバッククオートの行で囲むか、4つのスペースでインデントします。
&amp;lt;!-- Some example CSS code --&amp;gt; body { color:red; } テーブル</description></item><item><title>参加する</title><link>/signup/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/signup/</guid><description>DeFiGeek Communityでは様々な分野でのコントリビュータを求めています。詳細な募集条件は DeFiGeekドキュメント を参照ください。
開発者 スマートコントラクト開発 Web3フロントエンド開発 デザイナー Webデザイン イラストレーター インフォグラフィック 財務 広報 ウェブサイト制作 翻訳 ガイドブック作成 記事執筆 コミュニティでは、上記の分野で細かなタスクまで分けて公募を行っています。メンバーの一部として貢献できるものがあれば自由にご参加ください。詳細はDiscordの「タスク部屋」をご覧ください。</description></item></channel></rss>