<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>コミュニティブログ on DeFiGeek Community</title><link>/tags/%E3%82%B3%E3%83%9F%E3%83%A5%E3%83%8B%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%B0/</link><description>Recent content in コミュニティブログ on DeFiGeek Community</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><lastBuildDate>Thu, 16 Jun 2022 15:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E3%82%B3%E3%83%9F%E3%83%A5%E3%83%8B%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Yamato Protocol開発進捗</title><link>/blog/yamato-protocol-10/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 15:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/yamato-protocol-10/</guid><description>https://dev-app.yamato.fi/#/
Rinkebyベータテストで発見された不具合やバグも修正を完了し、一通りの動作確認ができました。
次の段階は、
外部チームによるコード監査とそこで発見されたバグコード修正です。
Yamato Protocolのアイディアと着想は、Maker及びLiquityをベースに考案されました。
クリプト過剰担保型ステーブルコインレンダーです。
トークンエコノミクスはCurveのCRV生態系を参考に、veモデルを実装します。（これはv1.5で実装します。）
全てのコードはオリジナルで、
P2C（Peer to Contract）Lenderとして強制清算を不要にした画期的な設計です。
ETHを担保に日本円等価コイン（Convertible JPY（ティッカー：CJPY））を借用できる分散型アプリケーションとして、web3の基本的なアプリケーションになります。
v2ではCUSD,CEURを実装し、グローバルなステーブルコインレンダーとしてさらに発展します。
コード監査とその修正は７月８月をピークに進行します。
大きな問題が無ければ９月中にメインネットv1のローンチが可能です。
2021年2月にアイディアが公開され、
2021年7月のDeFiGeek Community寄付イベントから開発チームが本格的に立ち上がり、
一年余りでここまでたどり着きました。
DeFiGeek Communityは、今では5件以上の複数のDapp開発を進行する開発コミュニティになりました。
Yamato Protocolはその第一弾であり、初のDeFiGeek Communityのプロダクトです。
デビューまでsoon!!です。
関連するブログに目を通していただき、Yamato Protocolを知ってください。
https://defigeek.xyz/blog/yamato-protocol/
https://defigeek.xyz/blog/yamato-protocol-1/
https://defigeek.xyz/blog/yamato-protocol-2/
https://defigeek.xyz/blog/yamato-protocol-3/
https://defigeek.xyz/blog/yamato-protocol-4/
https://defigeek.xyz/blog/yamato-protocol-5/
https://defigeek.xyz/blog/yamato-protocol-6/
https://defigeek.xyz/blog/yamato-protocol-7/
https://defigeek.xyz/blog/yamato-protocol-8/
https://defigeek.xyz/blog/yamato-protocol-9/
監査進行及び、その他の進捗を随時こちらのブログで発進していきます。
是非フォローをお願い致します。
コミュニティチャットにも遊びに来てください。
招待リンクです↓
https://discord.gg/FQYXqVBEnh
2022.06.17
DeFiGeek Community　開発部一同</description></item><item><title>Yamato Protocol - FAQ：トークンアロケーション</title><link>/blog/yamato-protocol-7/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/yamato-protocol-7/</guid><description>※⚠️記事の内容は投稿時点のものです。
開発中につき、担保率・手数料を含む全ての仕様はメインネットローンチまで変更になる可能性があります。正式な仕様は公式ドキュメントで公開される予定です。
FAQの5.トークンアロケーションについて回答します。
トークンアロケーション Q30 初期貢献者（TXJPホルダー）割当は身内贔屓ではありませんか？生態系が閉鎖的になりませんか？ A その懸念は理解できます。
初期貢献者は最もリスクテイクし、長期間に亘ってその成長を支援し、積極的に待つことができた希少な貢献者です。
もしもその様な存在を優遇しないとしたら、YamatoProtocolは何に最初に感謝すればよいでしょうか？
初期の貢献者無くしてここまでの道のりを進むことは不可能でした。さらには進度の加速に多大な力添えとなりました。
とは言え、これからのさらに長い道のりに対して、大きすぎる優遇は生態系の拡大を阻害する要素も否めません。その様に考えた結果、総発行の5%という割当としました。
これは決して多くはなく、むしろ少ないと感じます。初期貢献者から不満が出る可能性もありましたが、上記の理由を理解し価値観を共有できていることから、妥当な割当として受け容れてもらうことができました。
長期的な発展拡大を優先する価値観であることを理解いただきたいと思います。
Q31 YMTファーミングが200年間以上続くというのは長すぎませんか？ A 確かに200年間以上の期間は長いでしょう。
しかし実際には、ファーミング割当は最初の10年間で総発行の35％（55%割当分の63.64％）、25年目までで総発行の約50％（55％割当分の約91％）が配布されます。
年間10％づつインフレ速度は低下していき、最終的に235年目に割当数が実質０になる計算です。
超長期的弱インフレ施策は、YMTの価値向上と生態系の発展に効果的であると考えています。
Q32 べスティングとは何ですか？ A 割り当てられたトークンの権利が確定する（＝Claimが可能になる）事を指します。
割当は1block毎に確定しClaimが可能となっていきますが、1年線形べスティングではちょうど1年後に割り当てられた全てのトークンをClaimできるようになります。
Q33 YMTはサイドチェーンやL2に展開予定はありますか？展開する場合、Ethereum以外でYMTトークンの利用用途はありますか？ A 現時点では明確な答えが定まりません。技術的な発展も考慮する必要があるからです。
また、方法の選択肢が多いことと、それぞれのトレードオフがありどれも最適解に遠いと感じるからです。
結果、当面はEthereumL1だけの利用になりそう、という回答になります。（CRVと同じ感じの構造になります。）
さらにL2とサイドチェーンでは、構造の分断具合が根本的に異なって、L2ではある程度の部分が共有できる可能性があります。
サイドチェーンは基本的には完全に分断されているという見方になって、共有できる構造部分は少なそうなので、YMT自体を切り離して、別生態系を軸にし直すという戦略も選択肢になります。
Q34 Rari fuse へ預けてあるTXJPは初期インベスター割当の対象になりますか？ A 対象になります。今後発生するエアドロップ等の割当はTXJPもfTXJP-102(Rari fuse DeFiGeek Community pool Token)も対象です。どちらもwalletに保持されてることが条件です。
（DeFiGeek Community Pool以外のRari fuseプールは対象外です、ご注意ください。）
Q35 トークンアロケーションはガバナンスなどによって後から変更する事ができますか？ A アロケーションの変更はありません。この決定までにコミュニティ及び開発チームで話し合われました。
ガバナンス等で決定していくことは、コミュニティトレジャリーの運営です。CurveLPリワードも調整要素があります。
他はハードコーディングされており、プログラムにより自動で執行されます。（メインのユーザーリワードはveYMTの投票によってPledge種毎の割当比率に変動があります。）
Q36 TXJPの購入を考えているのですがYMTトークンのエアドロップ割当にまだ間に合いますか？ A はい、間に合う可能性が十分に高いです。（※2021/10/29執筆時点）
しかし、事前にスナップショットの日時は発表されません。これは投機的な動きを生まないためです。ですので厳密には、間に合うかどうかはわからないです。
（コミュニティチャットにていつでも状況説明や質疑応答を行っています。）
早い段階から保持し続けることが対象となる確実性を高めます。
さらに、YMT以外にも今後も各種Dappのリリースから同様の割当が発生します。長期目線での保有が有効であると言えます。</description></item><item><title>Yamato Protocol - FAQ：他プロトコル比較・ケーススタディ</title><link>/blog/yamato-protocol-6/</link><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/yamato-protocol-6/</guid><description>※⚠️記事の内容は投稿時点のものです。
開発中につき、担保率・手数料を含む全ての仕様はメインネットローンチまで変更になる可能性があります。正式な仕様は公式ドキュメントで公開される予定です。
FAQの3.他プロトコル比較と4.ケーススタディについて回答します。
他プロトコル比較 Q15 既存で似たようなDappはありますか？ A イメージとしては、MakerとLiquity（とCurveによるガバナンストークンモデル）を足した感じです。
最終的にはオラクルを排除してあらゆるトークンを担保化できるようにDEXを統合する形になるので、より独自性が高まります。
特徴は、清算なし、金利なし、債務免除可能、プロトコルによる1円保証です。
Ｑ16 MakerやLiquity,Riflexer（Rai）やAMPL等の分散型トークンレンダーとどのように違いがあるのか？ A 分散型ステーブルトークンというコンセプトであることは同じです。
違いはその実現方法です。YamatoProtocolの特徴は、清算が不要なこと、CJPYがプロトコル上で1円を保証されること、債権放棄（債務免除）が可能（≒ユーザーの借り逃げが許される）なこと、利息が継続して発生しないことが上げられます。
これらを全て実現したプロトコルはなく、強い優位性と考えられます。
Q17 Liquity（LUSD）よりも優れている点は何ですか？ A 違いは強制的な清算が無いこと。他の動作はよく似ていると考えられます。
LUSDのステーク（清算保証）のような要素が無いので、スケール的に優位であると考えられます。
Q18 Maker（DAI）よりも優れている点は何ですか？ A 清算が無いこと、基礎担保率が相対的に低いこと、継続した利息が発生しないこと、そういった点で優位であると考えれらますが、CJPY自体の市場が未開拓であるためその効果を実感するには少し時間を要するかもしれません。
Q19 Reflexer（RAI）よりも優れている点は何ですか？ A プロトコルにより1円が保証されていること、清算が無いこと、継続した利息が無いことがあげられます。
Q20 Fei Protocol（FEI）よりも優れている点は何ですか？ A 担保はユーザーの管理下にありますので、Fei Protocolのように売却扱いにはなりません。
また、CJPYはプロトコルによって１円を保証されていますので、交換時にペナルティ（差損）が発生しません。
（Fei Protocolはレンダーではなく、P2CトレードProtocolです。）
Q21 エラスティック系ステーブルトークンよりも優れている点は何ですか？ A CJPYは暗号資産担保型であるためボラティリティが限定されると考えられます。
また担保資産との交換が保証されています。
Q22 USDトラステッドペッグトークンよりも優れている点は何ですか？ A カウンターパーティリスクがありません。
プロトコル（コントラクトセット）は全てEthereum上にあり、ダウンタイムが無く永続性があります。
Q23 MakerDAOは成功しているように見えますが、ガバナンスフローはこれを再現するだけで良いのではないですか？例えば軌道にのるまでFoundationのような形態をとることも含めて。 A 着眼点として、「ガバナンスフロー」とその「対象となる変数」があります。
「対象となる変数」によって必要なフローが異なる面もあるので、ガバナンスによって手を加えることのできる変数の性質はそのフロー設定に大きく影響します。
その上で、MakerとYamatoを比較すると、そのガバナンス対象は大きく異なります。
Makerは、金利、担保銘柄、債務上限、担保率、DSR金利等、ほぼすべての変数が可変であり、それをトークンガバナンスで制御します。
一方Yamatoは、これらは全てハードコーディングされるか金利（代わりにハードコーディングされた手数料設定）や債務上限は存在しません。
Yamatoがガバナンスで扱う変数は、「プロトコルの拡張機能」です。
（具体的には、CUSD用Pledgeの付加等で、core機能に統合した状態でのプロトコルの複製とフォークです。）（≒外部拡張と言えるでしょう。）（そういった意味合いでは、Makerが行うような担保種の追加も手数料の変更も”外付け”の別拡張プロトコルとしてcoreに付加することは可能です。動作としてはコードを追加する必要がある、という違いです。）
Makerの場合は「内部の動作仕様」です。
そういったガバナンスでの対象項目に大きく違いがありますので、そのフローも同じでは最適ではない可能性があります。
Yamatoはトークンガバナンスによって機能の複製と拡張の余地を残しつつも、その動作の全てをコードによって不変にしています。云わば自然の法則です。
その法則によって生まれる状態を、ユーザーはインセンティブとゲーム理論によって参加し自律性を保ち続ける、という考え方です。
Makerと比べるとガバナンスの必要性はとても低くなっています。極論すると必要ない状態とも言えます。
ですのでYMTは、Yamatoのユーティリティトークンとしてプロトコルを拡張する役割（償還担保分配によるインセンティブ構造）として、付加的にその自律性を高める役割を担います。
ガバナンスの必要性とその役割が大きく異なるということです。
ケーススタディ Q24 ユーザーが「償還」を実行するインセンティブはどこにありますか？ A これがYamato Protocolの肝でもあります。</description></item><item><title>Yamato Protocol - FAQ：総合・仕様／動作</title><link>/blog/yamato-protocol-5/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/yamato-protocol-5/</guid><description>※⚠️記事の内容は投稿時点のものです。
開発中につき、担保率・手数料を含む全ての仕様はメインネットローンチまで変更になる可能性があります。正式な仕様は公式ドキュメントで公開される予定です。
Yamatoをより理解していただくためにFAQ（よくある質問）をジャンルに分けて整理しましたので、順を追って公開していきます。
総合 仕様／動作 他プロトコル比較 ケーススタディ YMTトークンアロケーション の５ジャンルです。
今回は1.総合と2.仕様／動作です。
総合 Q1 MakerがJPYペッグトークンをリリースしたら負けちゃうのでは？ A 一番になる必要は必ずしもないと言えます。確かにMakerのブランド力は強いと思いますが、Yamato独自の強み（例えば、清算なし、永続金利なし、債務免除可能、プロトコルによる1円保証など）もあります。
分散型の暗号資産担保ペッグトークンの一つとして有効性と信頼性を高めていくことが大切だと考えています。
Q2 中央銀行や有力金融機関がJPYトークンをリリースしたら、YamatoProtocolは不要なのでは？ A CBDCなどの中央発行されたデジタルフィアット、大手金融機関が後ろ盾となるようなUSDT,USDC等のペッグトークン、それらはユーザーにとっての選択肢として有用なものだと思います。
しかし、そうした集中管理体制外の単一障害点の存在しない分散されたペッグトークンプロトコルもまた、その存在価値があると思います。あらゆる管理機関が生まれ、また倒れようとも、分散プロトコルはその永続性という点で優位です。
他には、企業や特定の組織が、資金決済法（前払式支払手段など）を応用（いわゆる専用ポイント換算）してフィアットペッグを模したトークンを発行する例も増えてくると思います。これらはフィアット換算の価値以上の何らかの価値を付加することでそのユーティリティを高めることができるでしょう。名称こそ法定通貨を連想させようとも、行っていることは１ポイント＝１円の企業ポイントと同じです。（専用商品券に酷似）（既存の企業サービスポイントや専用商品券等よりも、流通仕様に強みがあります。）
つまり、YamatoProtocolとはやっていることもやろうとしていることもまったく異なり、トークンの性質や使われ方、価値基準なども競合しません。似ていることは円換算値とトークン単位が同じくらいであることだけです。
Q3 後発のプロトコルになると思うが、どうやって市場を開拓していくのか？ A 仰る通りYamatoは後発ではありますが、現状市場を独占し得る強さのプロトコルは存在しません。それはMaker（Dai）でこそです。
ガバナンストークンとプロトコル収益の分配、ユーザーインセンティブ等のトークンエコノミクスによって効果的にゲーム理論を活性化し、競争原理を誘発し、市場での優位性を高めていく施策を講じていくと同時に、コミュニティ主体での分散され自律的なパフォーマンスを追求していきます。基礎となるプロトコルはその優位性に於いて十分な競争能力があると見ています。
Q4 将来的にどういった発展が計画されているのか？ A v1のリリース後、プロトコルはメジャーアップデートとして多段階でのバージョンアップを計画しています。それはプロトコルのオーバーホールと再設計も伴いますし、機能拡張によって市場適応性を高めていきます。（詳細は別途ロードマップにて）
同時に、コミュニティガバナンスはその方向性を決定し、プロトコルの将来の鍵を握ります。
日本円ペッグの分散型トークンとして最も大きな市場シェアを握ることが重要であると考えています。
CJPYが金融資産又は金融ツールとしてあらゆるプロトコル、場面、機会にてサードパーティにて活用されることが理想です。
Q5 CJPYのユースケースはどういったものがあるか？ A これにはいくつかの立場上の違いがあると考えられます。
一つはCJPYを発行するユーザー、この場合は担保資産等に対するレバレッジや資産を守りながらも活用効率向上を狙って、低手数料での流動性引き出しを可能にします。
またガバナンストークンの獲得など、長期視点でのプロトコルへの参画や収益獲得という側面もあると思います。
もう一つは市場でJPYを売買及び外部レンディングDapp等で貸借するユーザー、この場合は、日本円ペッグトークンの信頼を元に低ボラティリティを活かしてリスクを抑えた資産活用が可能になります。
さらに、サードパーティサービスでの基軸通貨的な存在になれることも目標の一つと言えます。取引所やCeFiサービスで活用されることは最も重要なユースケースと言えるかもしれません。
CJPYの市場価格でのアービトラージも可能でしょう。
CJPYが一円を下回っている場合は、市場で購入してYamatoProtocol内で償還することで一円の価値が保証されます。市場で一円を上回っている場合は、新規に発行（一円確定）し市場で売ることで差益が獲得できるなどです。
また、CJPYは価値の保証されたトークンであることから、蓄財（SoV）としての需要も満たすことができると考えられます。
Q6 YamatoProtocolによって、何が変わりますか？私達にとって良いことは何ですか？使うことで世界はどのように変わりますか？ A YamatoProtocolは暗号資産を担保にしてステーブルトークンを借りることができるDappです。あらゆる性質のトークン（例えばコインや証券、株式、権利や保険、またそれらを表すNFT等）を基にして、共通の合成資産トークン（例えばCJPY）を生成します。
これは流動性の安定化など、経済活動に於いての支柱になるものです。
限られた流動性の資産を、CJPY等のステーブルトークンに変換することでその活用と流動性を得ることができます。
資産を販売せずにその価値を活用することは、経済活動を活性化させると信じています。
仕様／動作 Q7 「清算無し」という仕様はどのようにして成立するのか？ A 他のプロトコルに見られるような”一定の担保率を下回った場合”等に担保資産を引き取り販売し債務を相殺して清算する、という動作はYamato Protocolにはありません。
担保率の低いPledgeは償還の対象となっている以外は、強制的に担保を差し押さえられることはありません。
ユーザーもしくはプロトコルによって償還されることにより、担保はその時点の時価でCJPYと引き換えられ債務を相殺します。（担保率の低い金庫が優先的に資産償還の対象になります。償還は担保が基準値以下の場合のみ可能です。）
最終的に担保を全て償還しきったPledgeには”未払いの債務”が残りますが、担保が０になったPledgeはシステムによって残債務が免除されます。これはプロトコルが徴収した手数料の一部（20%に設定）を割り当てて動作します。
Q8 「償還」とは？ A Yamato Protocolの健全性を保つために重要なシステムです。
担保基準値を割り込んだPledgeの担保資産のみを対象とし、CJPYを1円の保証価格で担保資産と引き換えることができます。</description></item><item><title>Yamato Protocol - ステーブルトークン発行者のインセンティブ</title><link>/blog/yamato-protocol-4/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/yamato-protocol-4/</guid><description>※⚠️記事の内容は投稿時点のものです。
開発中につき、担保率・手数料を含む全ての仕様はメインネットローンチまで変更になる可能性があります。正式な仕様は公式ドキュメントで公開される予定です。
コミュニティチャットのYamatoProtocol-AMAチャンネルにて質問がありました。
原文のまま転載します。
質問 Yamato は Maker と似たプロダクトだと思うんですが、どちらもステーブルトークン発行者のインセンティブはなんなんでしょうね?
単にレバレッジかけて取引したいだけなら対応している取引所に行けば良いように思います。
ETH などよりステーブルトークンの方が金利が良いことが多いので、担保の値上がり利益をとりつつステーブルトークンの金利ももらえるというのが一つありそうですがどうなんでしょう。
また、他にはなんかあるんですかね?
回答 Makerなどの暗号担保型ステーブルトークンの発行メリットについては、同様の疑問と議論が過去に何度も繰り返されています。
まず、現物を売らずに価値の露出を得る方法の一つです。
また、ステーブルトークンにはそれそのものの需要があるため、供給する立場に対するインセンティブが働きます（主に金利等でしょうか。）。
総じて担保価値の保存であったり向上を目論んでいるという前提は間違いないと思います。
その上で、価値を有効活用する手段の一つとして効果的なものであると言えるのだと思います。
根底的な前提として、担保になるものが将来的に価値が向上すると見込んでおり、売りたくはない。という状態がスタートだと思います。
その点に同意がない場合に、”メリットは何？”という疑問が生じるのだと感じます。 これが何度も繰り返される疑問と回答の理由だと思います。
なので、”ステーブルトークンを発行することそのもの”は誰にとっても必要不可欠なものではない、と言えるのかもしれません。
Yamato含めMakerなどの暗号担保ステーブルトークン発行システムは、将来的に暗号が価値を増し、もっと大きなマーケットに成長していく”前提”で生まれています。 ”新種のコモディティ”を担保にして、安定価値貨幣を引き出すことができる仕組みです。
この新種のデジタルコモディティたるものが仮に成立しないとすれば、それはMakerもYamatoも存在価値は失われることでしょう。
ステーブルコイン自体は、市場での需要はあり続けることは間違いないでしょう。（それは法定通貨建てとは限らないかもしれません。RAIのようなものもアリでしょう。）
中央管理されたもの以外に、完全分散化されたステーブルコインもニーズがあり続けると見ています。
それは異なる目的と用途であるでしょうし、市場も規模も異なるでしょう。
確かにあるニーズを満たすプロダクトとしてより良きものの一つとしてYamatoが存在できると考えています。
まとめて極論すると、暗号成金用のシステムと言えるかもしれませんねｗ
暗号成金がさらに安全に市場を利用して堅実な利益を得る方法、と。
供給されるステーブルコインは債権でもあるので、市場では堅い価値のあるものです。これは利用者のメリットです。
発行者メリットを得るには、 発行金利と市場金利に差がないといけません。
Makerはガバナンスによって金利が可変なこととDSRによる金利吸収作用などがありますが、その構造は市場連動しておらず、時にうまくいっていないことがあります。 Makerを使って発行するよりも、Compound等を使って借りた方が有利な状態がある、ということです。（清算ペナルティ13%も痛いです。オークション形式なのでブレがありますが。）
発行に優位性を持ち続けるには、低手数料、低金利で発行できること、又、清算ペナルティが痛くないことが必要です。
その上で市場では堅実なニーズがあり貸し出し金利が得られること。
Yamatoは、一回きりの発行手数料で金利は発生しません。
長期で発行するほど低手数料だということです。これは返済インセンティブを弱めて市場供給を促進する作用があります。
さらに、清算ペナルティがありません。
そもそも強制的な清算がありません。（所定の担保率以下の場合に時価で担保を買い取られる可能性があるだけです。その際、ペナルティはありません。ペナルティがないということは償還インセンティブもありません、つまりこれは償還者は1円以下にCJPYを手に入れる以外に償還メリットはないということです。この辺りのメカニズムはYamato独自の優れた構造で画期的な要素です。十分に議論され周知されることが望ましいです。）
このことから、Makerで見られたような、金利逆転による発行インセンティブの低下は発生せず、常に市場に積極的な供給で需要を満たすインセンティブが生まれ、CJPY市場が拡大し得る構造です。
&amp;ldquo;CJPY市場が拡大し得る構造&amp;rdquo;
とは言え、CJPY自体のユーティリティ獲得は至上命題です。
レンディングプロトコル及びDEXでの安定的なマーケット形成を第一に、CeFi及びCEXでの活用へ進むことが理想です。
まずは、DeFiでの優位性を得て流動性の向上を以て、CeFi市場への働きかけと理解促進が必要だと思います。
CJPYは、BTCやETHと同様の暗号コモディティ（Proof of collateralで発行されるコモディティ）として、自然物の一つとなることができれば大成功だと考えています。</description></item><item><title>Yamato Protocol - YMTファーミングシステム</title><link>/blog/yamato-protocol-2/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/yamato-protocol-2/</guid><description>※⚠️記事の内容は投稿時点のものです。
開発中につき、担保率・手数料を含む全ての仕様はメインネットローンチまで変更になる可能性があります。正式な仕様は公式ドキュメントで公開される予定です。
概要 YMT（Yamato DAO Token）は、Yamato Protocolに付随するユーティリティトークンです。
Yamatoを使ってCJPYを借りることで、全ての人に同じルールで分配されます。
売っても貯めても活用しても、どのように扱おうとも自由です。
ファーミングのルール 評価基準は「CJPY借入額」です。
この数値を元に、二種類のブーストによってボーナス加算し評価スコアを算出します。
評価スコアの持ち分に応じてYMTが分配されます。
第一のブースト「veYMTスコア」 veYMTはYMTをロックすることで得ることができます。
最長4年のロックで1YMT＝1veYMTです。
一年ロックの場合は1YMT＝0.25YMTです。
時間の経過で減衰していきます。ロック期間はいつでも最長4年まで延長できますが、短縮や解除することはできません。
veYMTがない場合はブーストは１倍です。
総CJPY発行数 × あなたのveYMT数 / 総veYMT数 = A
A ≧ CJPY借入額 → +1.5倍
それ以外は、A / CJPY借入額×1.5倍 + 1
最大2.5倍です。
このブーストはv1ローンチ半年後を目安としたYamato v1.5にて実装されます。
第二のブースト「担保率」 Yamato Pledgeの担保率を高く保つことでブーストが適用されます。
担保率110％以上１倍
担保率150％以上1.5倍
担保率200%以上２倍
担保率250％以上2.5倍
となります。
このブーストはYamato v1ローンチ時から適用され、v1.5ローンチ時にYMTは遡及割当（一年間の線形権利確定）されます。
合わせて最大6.25倍のブーストとなります。
Yamato v1では担保率ブーストのみ実装、v1.5にてveYMTブーストが実装されYMTの分配が開始されます。
veYMTの用途 Yamato v2ではCUSDやCEUR等、CJPY以外のステーブルトークンが生成可能になります。
それぞれのPledgeは別々に用意され、生成トークン種毎にYMTのファーミング割当の比重を決めるためのveYMT投票が実装されます。</description></item><item><title>Yamato Protocol - DeFi経験者向けの特徴解説</title><link>/blog/yamato-protocol-1/</link><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/yamato-protocol-1/</guid><description>※⚠️記事の内容は投稿時点のものです。
開発中につき、担保率・手数料を含む全ての仕様はメインネットローンチまで変更になる可能性があります。正式な仕様は公式ドキュメントで公開される予定です。
概要 Yamato Protocolの特徴 清算無し プロトコルとユーザーによる担保償還システムにて担保率健全性を維持する 無利息 一回払いきりの手数料制（発行時担保率により変動） 低担保率 発行時最小担保率110％ ガバナンストークンステークによる収益分配インセンティブ システム内の自律的な担保率維持メカニズム CJPYのシステム内１円償還保証 プロトコルによる代位弁済 担保割れによる担保価値以上の負債を負わない ユーザーメリット CJPY借入によるレバレッジ効果、原資産の高活用効率 CJPY借入によるガバナンストークンの獲得 レンディング等による運用収益獲得 詳細 Yamato Protocolの特徴 清算無し Yamato Protocolには強制的な清算がありません。
担保率が110％を下回ったPledge（←金庫の名称）は第三者（ユーザー及びYamatoCore）のCJPYによって担保が時価で購入され、CJPY債務が返済される可能性があります。（担保率の低いPledgeから優先して担保が買い取られます。）
Pledge管理者にペナルティはありません。時価で担保（ETH）を売却することになるだけです。
無利息 CJPYの借り入れには継続した利息の発生はありません。
借入時の担保率によって一回払いきりの手数料（借りたCJPYから差し引かれる）だけです。
長期で借りるほど手数料負担は低くなるということになります。
手数料率は最大20％～最小0.1％です。
最小担保率110％での発行では手数料率は20％となります。
担保率110％で手数料率4％
担保率150％で手数料率2％
担保率200％で手数料率1％
担保率300％で手数料率0.7％
担保率500％以上で手数料率0.1％
となります。
独自の算式で導かれます。
借入時に高担保率で手数料負担を抑えて、後から担保を最小値の110％まで引き出すことも可能です。
ただし発行後は72時間の担保引き出しロックタイムがあります。
低担保率 暗号資産担保型ステーブルトークンレンダーの中では最も低いと言える最小担保率を実現しました。
原資産活用効率を高めて、有利な資産運用が可能です。
ガバナンストークンステークによる収益分配インセンティブ Yamato ProtocolにはYamato DAO Token（YMT）というガバナンストークンがあります。
YMTをプロトコルにロックすることで、Yamato Protocolからの収益分配を受けることができます。
システム内の自律的な担保率維持メカニズム 過剰担保型の貸借システムであるため、システム総合での担保率はその健全性の指標として重要です。</description></item><item><title>Yamato Protocol - 初心者向け基礎解説</title><link>/blog/yamato-protocol/</link><pubDate>Fri, 16 Jul 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/yamato-protocol/</guid><description>※⚠️記事の内容は投稿時点のものです。
開発中につき、担保率・手数料を含む全ての仕様はメインネットローンチまで変更になる可能性があります。正式な仕様は公式ドキュメントで公開される予定です。
はじめに DeFiGeek Community JAPANはいくつもの分散型金融アプリケーションの構築を進めています。
その中核となる第一の分散型アプリケーションが「Yamato Protocol」です。
※「分散型」とは管理運営する権限を持った責任主体が存在せず、コンピュータプログラムのみによって決まった動作をするものです。
Q＆A Q,Yamato Protocolは何ができるのか？ 暗号資産を担保にして、日本円と等価の&amp;quot;CJPY&amp;quot;（Convertible Japanese Yen）トークンを借りることができます。
コンバーチブル（Convertible）は、兌換を意味します。兌換できるトークンということです。
兌換できるとは、価値が担保されていることと、交換が容易なことの意味を含ませています。
Q,どの暗号資産が担保にできるのか？ 初めはETHを担保にできます。
順次主要な暗号資産を担保にできようバージョンアップが計画されています。
Q,CJPYは何に使えるのか？ 当初のユースケースは多くないことが想定されますが、CJPYは誰でも借りることができ、転送や流通の制限もありません。どのように流通しようとも1CJPYは1円の価値があります。
分散型交換所（DEX）にてCJPYによる交換ペアの流動性プールを設置します。（誰でも自由に行えますが、DeFiGeek Community JAPAN主導で大規模な流動性を確保する計画です。）
これにより、理論上はほぼすべての流通トークンと交換が可能になります。
また、既存の分散型金融アプリケーションとの連携や提携もコミュニティの拡大と働きかけによって実現していくでしょう。
将来的には国内取引所や暗号資産系金融サービス企業などでCJPYが取り扱われることが想定されます。
あらゆる価値交換の基軸の一つとしてCJPYが役に立つことを願っています。
また、1CJPY＝1円を担保する仕組み上、蓄財の方法の一つとしてもその価値があると提案できます。
Q,CJPYを借りるルールは？ 最小の担保率は、担保評価額110％です。
例えば110円分の担保があれば、100円分のJPYCを借りることができます。
借り入れに対して年利の発生は無く、借入時一回きりの手数料制です。
手数料は担保率により変動しますが最大20％～最小0.1％です。（担保率150％で2%、200％で1%、300％で0.4％、500％以上は0.1％となる独自の数式にて計算されます。）
手数料は借りたCJPYから徴収されます。
Q,返済のルールは？ 返済期限はありません。借りたCJPYは無期限に利用できます。CJPYを返すことで、いつでも担保を引き出すことができます。
また、最小担保率110％以上を維持していれば、余剰担保をいつでも引き出すことができます。
(注：借入操作後72時間は担保の引出ができません。これはプロトコルの悪用を防ぐための設定です。)
Q,CJPYを貸してくれているのはDeFiGeek Community JAPANですか？ 違います。
DeFiGeek Community JAPAN及びYamato Protocolは、あなたの担保にもCJPYにも一切触れることができません。
あなたはYamato Protocolを通じて、イーサリアムと直接取引を行っています。
Yamato Protocolはイーサリアムと契約を実行するためのアプリケーションです。
人間が一切仲介しないことで不正が起こる余地がなく、プログラムは誰にも止められることなく設定した通りに働きます。
Q,担保資産が値下がりし、必要担保が足りなくなったらどうなりますか？ 第一に、最小担保率110％以上を維持できるように、CJPYを返済するか担保を積み増すことをおススメします。
最小担保率110％を下回った契約は、誰もが担保資産を時価で買い取り、あなたに代わってCJPYを返済することができます。（つまり、担保資産が時価で売却される可能性があるということです。）
強制的にすべての担保が買い取られるわけではなく、仕組み上いつでも時価売却によるCJPY返済が可能な状態になる、ということです。
これが可能なのは、CJPYを持っているすべてのユーザーと、YamatoCoreという手数料を蓄積している契約です。（YamatoCoreからの担保買取と返済は、誰でもその実行ボタンを押すことができます。実行したユーザーは担保買取量の1%を実行報酬として得ることができます。（実行にはGas代を払う必要があります。））
担保の値下がり状況によっては、すべての担保を売却してもCJPYが返済しきれない場合があるでしょう、
担保を全て売却しCJPYの借金だけが残った場合は、YamatoCore(手数料を蓄積している契約)が、あなたに代わってすべての借金を返済します。（YamatoCoreからの借金代理返済は、誰でもその実行ボタンを押すことができます。実行したユーザーは代理返済額の1%のCJPYを実行報酬として得ることができます。（実行にはGas代を払う必要があります。））
Q,CJPYのユースケースを増やすためにどのような営業活動が計画されていますか？ まず第一に日本円ペッグトークンの需要が高まっていくことは間違いないと思います。日本人又は日本の市場の分散型経済が拡大していくからです。（世界的な流れでも。）
集権的なペッグトークンの方が、そういった交渉ごとに早く決着できるという見方もできるかもしれませんが、真実は逆だと見ています。
誰もが自由に同じルールで利用することができ、不正も誤作動も起こらず、ダウンタイムも仲介者もないシステムから発行されるペッグドトークンは、正当なものだと認識されることで、サードパーティの誰もがCJPYを使ってビジネスを起こす又はビジネスに利用することができます。
それはBTCやETHを使うことと同義だからです。
Yamato Protocolはそのためのクラウド機能になります。
営業活動ではなく認知活動によって、その可用性を高めていきたいと考えています。</description></item></channel></rss>